台成F16V戰機亞太維修中心

台成F16V戰機亞太維修中心

台灣大選臨近，台美加強軍事合作，展示總統蔡英文國防政策的成就。台灣空軍未來將擁有210架F16V戰機下，F16戰機製造商、美國軍工企業洛歇馬丁（Lockheed Martin，簡稱洛馬）昨和台灣戰機製造及維修商漢翔簽署合作協議，推動台灣成為F16V戰機的亞太維修中心。

與洛歇馬丁簽協議

漢翔董事長胡開宏昨在台中漢翔沙鹿廠區與洛馬副總經理霍華德（Randy Howard）簽署合作協議。行政院長蘇貞昌致詞時表示，國防需要空防，空防需要戰機，戰機需要維修，希望雙方合作愉快、創造雙贏。胡開宏表示，漢翔身為台灣航太產業龍頭，將透過洛馬協助，積極爭取零件製造、技術轉移，最終希望盡快成立維修中心，成為台灣空軍F16機隊維修保養最堅強的後盾。

台政府斥資1,100億元新台幣（284億港元）委託洛馬公司與漢翔，將台灣空軍現有的144架F16A/B升級為F16V，若再加上台灣同步向美國採購66架全新F16V戰機，台灣未來擁有的F16機隊數量多達210架，將成為亞太地區最大使用地區。

台方一直爭取洛馬在台設立F16V戰機亞太維修中心，距離台灣大選不到四星期，終於傳來好消息，雙方簽約落實合作，一方面顯示台美加強軍事合作，另一方面展示蔡英文「國機國造」政策上的成果。

台灣蘋果新聞網

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

對岸啲垃圾驚到瀨屎未